%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Seta algumas variáveis dos pacotes %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Seta alguns parâmetros para o pacote listings
    \lstset{%
            language=C,
            %basicstyle=\small\sffamily,
            numbers=left,
            numberstyle=\tiny,
            frame=tb,
            columns=fullflexible,
            showstringspaces=false
            breaklines = false, % Configura quebra de linha automática
            breakatwhitespace= false, % Configura quebra de linha
    }
% Seta alguns parâmetros para o pacote pgfplots
    \pgfplotsset{width=12cm,compat=1.12,compat=1.8}% Modo de compatibilidade
% Seta alguns parâmetros para o pacote abntex2cite
    %\renewcommand{\yearstyle}{\bf}
    %\renewcommand{\bibliographystyle}{\bf}

% Seta alguns parâmetros para o pacote natbib
    %\bibliographystyle{apalike} %{abbrvnat} %{abbrv}

% Seta alguns parâmetros para o pacote indentfirst
    \setlength{\parindent}{1.25cm} % Tamanho do parágrafo

% Seta alguns parâmetros para o pacote nomencl
    \setlength{\nomitemsep}{-\parskip} % Baseline skip between items
    %\renewcommand*\nompreamble{\begin{multicols}{2}} % Nomenclatura em colunas
    %\renewcommand*\nompostamble{\end{multicols}}     % Nomenclatura em colunas

% Seta a enumeração de equações
    \setcounter{equation}{0} % | Comando para zerar a numeração das equações:
                             % | em cada seção ou capítulo pode-se zerar a
                             % | contagem
% Seta pacote de subcapiton usado nas subfiguras
    \captionsetup[subfigure]{subrefformat=simple,labelformat=simple}
    \renewcommand\thesubfigure{(\alph{subfigure})}

% Incluí subsubsection no ToC (sumário)
    \setcounter{tocdepth}{3}% Include \subsubsection in ToC

% Enumera a seção subsubsection
    \setcounter{secnumdepth}{3}% Number \subsubsection

% Faz os grupos do gráfico de barras
   \pgfplotsset{
       % #1: index in the group(0,1,2,...)
       % #2: number of plots of that group
       bar group size/.style 2 args={
           /pgf/bar shift={%
                   % total width = n*w + (n-1)*skip
                   % -> subtract half for centering
                   -0.5*(#2*\pgfplotbarwidth + (#2-1)*\pgfkeysvalueof{/pgfplots/bar group skip})  + 
                   % the '0.5*w' is for centering
                   (.5+#1)*\pgfplotbarwidth + #1*\pgfkeysvalueof{/pgfplots/bar group skip}},%
       },
       bar group skip/.initial=5pt,
       plot 0/.style={black,postaction={pattern=north east lines},fill=blue!40!white,mark=none},%
       plot 1/.style={black,postaction={pattern=horizontal lines},fill=red!40!white,mark=none},%
       plot 2/.style={black,postaction={pattern=north west lines},fill=green!40!white,mark=none},%
       plot 3/.style={black,postaction={pattern=vertical lines},fill=purple!40!white,mark=none},%
   }
% Externaliza os gráficos sob demanda
   %pdflatex-synctex=1 -interaction=nonstopmode -shell-escape -output-directory=build %.tex
   %\pgfplotsset{compat=1.8}
   \usepgfplotslibrary{external}
   \tikzexternalize[prefix=./build/] % activate and make archives in build directory
   \tikzexternaldisable % disable for most pictures
% Alinha o texto do caption a esquerda para tabelas e figuras, e centralizado para subfiguras
   \captionsetup[table]{justification=justified,singlelinecheck=false}
   \captionsetup[figure]{justification=justified,singlelinecheck=false}
   \captionsetup[subfigure]{justification=centering,singlelinecheck=false}
